###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## 儘管有聯邦政府警告，頂尖大學仍然從中共國獲得數百萬美元資助
`2020-08-29 13:15 喜馬拉雅戰鷹團 Himalaya Hawk Squad` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323693/)

*新聞來源：《自由燈塔》；作者：Yuichiro Kakutani；發佈時間：2020-08-24*

*翻譯：理工男文峰；簡評：理工男文峰/海闊天空；校對：leftgun；審核：海闊天空；Page：椰子哦耶*

**簡評：**

孔子學院雖然掛上“孔子”之名，但事實上與孔子思想沒有關係，孔子只是中共用來自我粉飾和欺騙世界的工具而已。中共曾經利用批林批孔進行內部的政治鬥爭，加入WTO後，卻以孔子學院為抓手對西方實施文化侵蝕，尤其是對全球的精英大學進行滲透。孔子學院是中共極權政黨的宣傳平台，其從根本上反對言論自由、信仰自由等自由主義思想，孔子學院的存在是為了宣傳中共的政治主張，輸出共產主義價值觀念。孔子學院通過利益輸送控制學校自由言論，迫使學校自我進行內容審查，嚴重影響學術自由。更有甚者，不少地方的孔子學院秘密收集情報、促進軍事研究，嚴重損害各國的國家安全。隨著爆料革命的推進，隨著中共的為非作歹，全球已經越來越深入地理解了中共的邪惡本質。此次孔子學院被美國政府定性為“外國使館”，就是美國政府覺醒的標誌。但是這樣的做法遠遠不夠，而且很多頂尖大學依然執迷不悟，執意或者變相與中共合作。美國政府只有定性美國與中共是敵對關係，或定義中共是恐怖主義組織，對中共進行徹底的製裁，將中共徹底消滅，美國才有未來。

##  **頂尖大學從中共國前線拿走數百萬美元** 

**儘管有新的聯邦警告，數十所學校還是舉辦孔子學院**

[!\[\](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/images/b6fdc040-35a3-473c-9a45-8c17bf7d7c7c.jpg?asset_id=3f2d03a6-20c2-4564-a11d-13fdcd4f1a7c&amp;img_etag=%22975f58504ec23eeba762409b65b124ed%22&amp;size=1024)](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/images/b6fdc040-35a3-473c-9a45-8c17bf7d7c7c.jpg?asset_id=3f2d03a6-20c2-4564-a11d-13fdcd4f1a7c&amp;img_etag=%22975f58504ec23eeba762409b65b124ed%22&amp;size=1024)

儘管聯邦政府日益關注，包括哥倫比亞大學和斯坦福大學在內的數十所大學正在主辦中共國政府資助的孔子學院。

對於川普政府上週將孔子學院總部指定為“外交使團”的決定，許多開設孔子學院項目的精英大學似乎並不擔心。 “外交使團”是美國政府認定直接受外國勢力控制的實體。儘管中共國宣布了這一消息，但仍有近50所學院和大學將繼續與孔子學院項目開展合作，中共國政府將提供高達100萬美元的資助。

美國大學與中共政權的輕鬆合作限制了校園的學術自由，經常迫使管理人員和教職員工進行自我審查，以避免北京的憤怒。雖然許多大學依靠該組織來支持普通話課程和中國文化課程，但該項目還禁止其員工討論被中國共產黨視為禁忌的話題，如新疆集中營或香港抗議活動。

兩黨對該項目的批評越來越多，促使50多所學院和大學切斷了與中共國政府的聯繫。僅僅在2020年的前8個月裡，有22所大學取消了孔子學院的分支機構，比2019年全部關閉的分支機構還要多一個。

[!\[\](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/images/ca2d0ca4-40e3-47bf-a87b-d44e237eb441.jpg?asset_id=db8d2b84-2364-4873-96d5-8caebf4feaad&amp;img_etag=%22b95605bee6d4254fdaab6a12faf838f3%22&amp;size=2560)](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/images/ca2d0ca4-40e3-47bf-a87b-d44e237eb441.jpg?asset_id=db8d2b84-2364-4873-96d5-8caebf4feaad&amp;img_etag=%22b95605bee6d4254fdaab6a12faf838f3%22&amp;size=1024)

參議員瑪莎·布萊克本一直在國會批評孔子學院，她讚揚這些大學終止了與該項目的關係，但警告稱，這些學院可能仍能找到與中共政府合作的替代方法。

“我很高興一些大學…已經認識到孔子學院對高等教育的危害，”她說。 “然而，直到每個孔子學院關閉，我們的工作才完成，即使他們以另一個名字或通過國家漢辦的另一個分支機構出現，我們必須保持警惕和靈活，以跟上中共國的戰術。

在白宮宣布“外國使團”稱號後，華盛頓自由燈塔與所有那些擁有活躍孔子學院的美國學院和大學進行了接觸。很少有大學對此做出回應——一些大學表示，他們打算與該項目保持關係，而另一些大學則表示，在白宮宣布之前，他們曾計劃逐步取消孔子學院項目。

根據參議院的一份報告，中共國政府已經向美國大學投入超過1.5億美元，資助了全國100多個孔子學院項目。它對學術話語的影響使立法者感到震驚，他們通過了兩黨立法來限制其影響力。儘管兩黨都擔心，但喬治華盛頓大學和蘇尼奧爾巴尼大學等幾所大學告訴自由燈塔，該計劃不會對學術自由構成威脅。

紐約州立大學奧爾巴尼分校的發言人說：“國務院的認定是針對位於華盛頓特區的孔子學院美國中心的，而不是基於校園的機構。”

[!\[\](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/images/e74d2f8e-e822-4e9c-92ca-1c5d4677a8de.jpg?asset_id=eebd338a-a3c5-4937-ba80-88f8f976a96d&amp;img_etag=%22e3920462f6859f7f22fcbeb211b0d7fe%22&amp;size=2560)](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/images/e74d2f8e-e822-4e9c-92ca-1c5d4677a8de.jpg?asset_id=eebd338a-a3c5-4937-ba80-88f8f976a96d&amp;img_etag=%22e3920462f6859f7f22fcbeb211b0d7fe%22&amp;size=1024)

“外國使團”的稱號似乎迫使一些大學重新評估它們與該計劃的關係。塔夫茨大學、石溪大學和其他兩所大學告訴自由燈塔，他們正在審查川普政府的決定，看看是否要求改變他們與孔子學院的關係。然而，沒有人承諾結束與該計劃的關係。

過去兩年，中共國孔子學院的數量迅速減少。全國學者協會研究主任雷切爾·彼得森（Rachel Peterson）表示，儘管大學列舉了關閉的原因（從預算問題到當前大流行）的原因很多，但政治壓力起到了很大作用。

彼得森說，一些學校可能仍然保留與中共國政府的聯繫，即使他們名義上切斷了與孔子學院的聯繫。例如，雖然佩斯大學於2019年終止了與孔子學院的聯繫，但該校繼續聘用孔子學院員工參與接替該校孔子學院的新亞洲項目。密西根大學是2019年與孔子學院斷絕關係的另一所學校，該校已承諾與組織孔子學院的中共國政府漢辦保持溝通，探討其他安排。

“孔子學院的品牌不再有吸引力。然而，這並不是說學院和大學正在迴避與中國的伙伴關係。”彼得森說，”大學並沒有真正吸取教訓， 他們只是在玩公關遊戲。

[原文鏈接](http://www.gtv.org/)

編輯：【 [喜馬拉雅戰鷹團](https://spark.adobe.com/page/txeKwAFquecLH/) 】

0
